# 👩🏻‍💻 FistarolFlix

Projeto Full Stack construído para um teste técnico de fullstack de uma empresa. O objetivo deste projeto é criar um sistema de streaming de filmes, incluindo um CRUD de filmes e usuários, além de autenticação e autorização de usuários. O prazo estabelecido para construir o back-end e o front-end foi de 3 dias.

Este projeto desenvolvi no meu GitHub pessoal, sendo assim esse é o link para ter acesso ao repositório e ao desenvolvimento (acompanhar os commits e afins): https://github.com/annaluizacamargo/fistarolflix

## 🚀 Proposta do Desafio:
O desafio consiste em desenvolver um sistema de streaming de filmes, utilizando tecnologias como TypeORM, Express, Docker, TypeScript, MySQL e JWT com Bcrypt.

## 💻 Rodando o projeto:
### Front-end:
1. Clone este repositório em sua máquina local utilizando `git clone`.
2. Navegue até a pasta `front-end`.
3. Execute o comando `npm install`.
4. Edite o nome do arquivo `.env.exemplo` para apenas `.env`.
5. Execute o comando `npm run dev` para iniciar o servidor, que estará rodando na porta 3000.
6. Abra a URL `http://localhost:3000` em seu navegador.
7. Aproveite!

![Descrição da imagem](https://i.ibb.co/zXwpHcG/Molde.png)

### Back-end:
1. Clone este repositório em sua máquina local utilizando `git clone`.
2. Navegue até a pasta `back-end`.
3. Certifique-se de ter o Docker, Node.js, npm e Postman instalados em sua máquina.
4. Execute o comando `npm install`.
5. Edite o nome do arquivo `.env.exemplo` para apenas `.env`.
6. Execute o comando `docker-compose up -d` para iniciar o banco de dados.
7. Execute o comando `docker-compose ps -a` para verificar se o banco de dados está rodando.
8. Execute o comando `npm run migration migration:generate src/migrations/[$nome-da-migration]` para criar uma nova migration.
9. Execute o comando `npm run migration:up` para rodar todas as migrations.
10. Execute o comando `npm start` para iniciar o servidor, que estará rodando na porta 3333.
11. Abra o Postman para testar as rotas.
12. Aproveite!

## 🔧 Tecnologias utilizadas:
O projeto foi desenvolvido utilizando as seguintes tecnologias:

### Front-end:
- **Next.js com TypeScript**: Framework React que permite renderização do lado do servidor e geração de sites estáticos.
- **Sass**: Pré-processador de CSS para estilização dos componentes.
- **ESLint e Prettier**: Para padronização de código.

### Back-end:
- **Node.js com TypeScript**: Plataforma para construção de aplicações back-end utilizando TypeScript.
- **Express**: Framework para Node.js para a criação da API REST.
- **Docker**: Plataforma open source que facilita a criação e administração de ambientes isolados.
- **MySQL**: Banco de dados relacional utilizado para armazenar os dados da aplicação.
- **TypeORM**: ORM para Node.js que permite a comunicação com o banco de dados.
- **JWT (JsonWebToken)**: Biblioteca utilizada para autenticação de usuários.
<br><br><br>

## 🌺 Forma de contato
<div style="display: inline_block">
  <a href="https://www.linkedin.com/in/anna-luiza-camargo-fistarol/">
  <img align="left" alt="Anna-pic" height="100rem" style="border-radius:0.5rem; margin-right:3rem;" src="https://media.licdn.com/dms/image/D4D03AQEQu6kp1suoaA/profile-displayphoto-shrink_200_200/0/1702769754300?e=1716422400&v=beta&t=_mFasDyCVQZxCuQ2s_twUkLSEdbej9YVUjQEbmxWd14">
  Caso tenha alguma sugestão ou queira entrar em contato, fico a disposição 🥰💖
</div>
<br>
<div>
  <a href="https://www.linkedin.com/in/anna-luiza-camargo-fistarol/" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-LinkedIn-%230077B5?style=for-the-badge&logo=linkedin&logoColor=white" target="_blank"></a> 
  <a href = "mailto:luizafistarol@gmail.com"><img src="https://img.shields.io/badge/Gmail-D14836?style=for-the-badge&logo=gmail&logoColor=white" target="_blank"></a>
</div>
<br><br>
